[{"ExamID":6259,"Question":"1. 下列何者符合股份有限公司董事會之普通決議之規定？ (A)過半數董事之出席 ，出席董事過半數之同意行之 (B)過半數董事之出席 ，出席董事三分之二以上之同意行之 (C)三分之二以上董事之出席，出席董事二分之一以上之同意行之 (D)三分之二以上董事 之出席，出席董事三分之二以上之同意行之 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6260,"Question":"2. 依「公司法」規定，下列關於庫藏股之敘述何者正確？ (A)庫藏股不得轉讓於 員工 (B)數量不超過該公司 已發行股份總數百分之二十 (C)得享有股東權利 (D)公司得經董事會特 別決議實施庫藏股 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6261,"Question":"3. 有關分派股息紅利之敘述，下列何者正確？ (A)公司於完納一切稅 捐後即可分派盈餘 (B)股息及紅利之分派 ，除公司法另有規定外，以各股東持有股份之比例為準 (C)公司如無盈餘，經股東會決議通過，可分派股息及紅利 (D)法定盈餘公積及資 本公積得作為公司負責人薪酬 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6262,"Question":"4. 公司債之發行，如由下列何 者擔任保證人者，得視為有擔保之發行？ (A)金融機構   (B)證券商   (C)證券集中保管機構 (D)公開發行公司 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6263,"Question":"5. 公司前已發行之公司債或其他債務，有違約或遲延支付本息之事實尚在繼續中者，不得發行下列何種有價證券？ (A)特別股   (B)無擔保特別股  (C)普通股   (D)公司債 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6264,"Question":"6. 依「證券交易法」規定發行股票之公司，於增資發行新股時，主管機關得規定其： (A)股權統一標準  (B)股權保管標準  (C)股權集中標準  (D)股權分散標準 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6265,"Question":"7. 違反「證券交易法」第 157 條之 1 之內線交易行為，其刑事責任為 何？ (A)七年以下有期徒刑 、拘役或科或併科十五萬元以下罰金 (B)五年以下有期徒刑 、拘役或科或併科新臺幣二百四十萬元以下罰金 (C)三年以上十年以下有期徒刑，得併科新臺幣一千萬元以上二億元以下罰金 (D)一年以下有期徒刑 、拘役或科或併科新臺幣一百八十萬元以下罰金 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6266,"Question":"8. 依證券交易法發行有價證券之公司，下列何種 情事應於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報？ (A)年度財務報告經董 事會通過 (B)向認股人或應募人 交付公開說明書 (C)編製年報於股東常會分送股東 (D)發生對股東權益或 證券價格有重大影響之事項 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6267,"Question":"9. 因證券商特許業務所生債務之債權人，對於下列何者有優先受清償之權？ (A)證券商之資本全數 (B)證券商之資本半數 (C)證券商所提存營業保證金 (D)臺灣證券交易所所 繳存之營業保證金 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6268,"Question":"10. 證券經紀商交割業務部門之經理人，應具備下列何項資格條件？ (A)高級業務員  (B)業務員   (C)投信投顧人員  (D)內部稽核人員 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6269,"Question":"   11. 下列何者非證券商經營衍生性金融商品交易業務，應符合之資格條件？ (A)於其營業處所經營 ，應依櫃檯買賣中心規定辦理 (B)最近期經會計師查 核之財務報告淨值不低於實收資本額 (C)最近 3 個月每月申報之自有資本適足比率符合金融監督管理委員會規定 (D)同時經營證券經紀 、承銷及自營業務 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6270,"Question":"12. 僅經營基金受益憑證買賣及互易之居間業務的證券經紀商實收資本額與提存營業保證金之金額，分別為新臺幣多少？ (A)二億元與四千萬元      (B)五千萬元與一千萬 元 (C)一千萬元與五千萬元     (D)二億元與二千萬元 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6271,"Question":"13. 上市公司買回股份若逾期未執行完畢者，如須再行買回，應重行提經何者決議 ？ (A)股東大會   (B)董事會   (C)審計委員會   (D)薪酬委員會 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6272,"Question":"14. 證券集中交易市場買賣成交之有價證券，其集 中交割 之收付作業係由交易所委託下列何機構辦理？ (A)證券集中保管事業 (B)證券金融事業  (C)證券商業同業公會  (D)符合資格之保管銀 行 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6273,"Question":"15. 下列何者非可在臺灣證券交易所申請上市買賣之金融商品？ (A)認購權證   (B)受益憑證   (C)存託憑證    (D)利率交換契約 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6274,"Question":"16. 上市有價證券之發行公司發生有虛偽不實或違法情事，足以影響其證券價格，而有損害公益之虞時，下列何者非主管機關得為之措施？ (A)命令停止一部之買 賣     (B)命令停止全部買賣 (C)限制證券經紀商之買賣數量    (D)解散公司 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6275,"Question":"17. 證券投資人如遭遇投資民事糾紛，可向證券投 資人與期貨交易人保護中心所設立之調處委員會申請調處，委員會應於受理申請幾日內進行調處？ (A)5 日    (B)7 日    (C)10 日     (D)15 日 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6276,"Question":"18. 依「公司法」第 167 條第 2 項規定，收回或收 買之股份，公司應於幾 個月內按市價出售，逾 期未出售者，視為公司未發行股份並 為變更登記？ (A)2 個月   (B)6 個月   (C)9 個月    (D)12 個月 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6277,"Question":"19. 下列何者為股份有限公司章程絕對必要記載事項？ (A)特別股種類及其權 利義務    (B)解散之事由 (C)董事及監察人之人數及任期    (D)董事長學經歷 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6278,"Question":"20. 關於股份有限公司之股東請求召集股東臨時會，下列敘述何者正確 ？ (A)繼續一年以上，持有已發行股份總數 3%以上股份之股東，得以書面記明提議事項及理由，請求    董事會召集股東臨 時會 (B)繼續三個月以上持 有已發行股份總數 30%股份之股東，得自行召集股東臨時會 (C)如董事會因故不為召集或不能召集股東會時，得由持有已發行股 份總數 1%以上股份之股東，報    經主管機關許可， 自行召集 (D)選項(A)(B)(C)敘述 皆為正確之請求召集股東臨時會方式 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6279,"Question":"21. 發行新股上市買賣之公 司，應於新股上市後幾日內，將有關文件送達臺灣證券交易所？ (A)30 日內   (B)20 日內   (C)10 日內    (D)5 日內 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6280,"Question":"22. 下列何者為對股東權益或股票價格有重大影響之事項？ (A)因訴訟對公司財務 或業務產生重大影響 (B)存款不足遭退票 (C)取得專利權       (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6281,"Question":"23. 為促進我國普惠金融與金融科技發展，下列何 者可依金融科技發展與創新實驗條例申請辦理證券業務創新實驗？ (A)證券商        (B)證券金融事業   (C)科技業        (D)選項(A)(B)(C)皆可 進行申請 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6282,"Question":"24. 證券商所應提存之營業保證金，不可以下列何者繳納？ (A)金融債券   (B)本票    (C)現金     (D)政府債券 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6283,"Question":"  25. 證券商因承銷取得有價證券，與自行買賣部分併計超過主管機關所規定之限額者，其超過部分應如何處理？ (A)於取得後一年內於 集中交易市場或櫃檯買賣中心出售 (B)於取得後六個月內 自行在集中交易市場出售 (C)於取得後一年內直接在櫃檯買賣中心出售 (D)於取得後一年內轉 售與特定人 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6284,"Question":"26. 下列何種情形，上市(櫃)公司毋須委請承銷商出具評估報告 ？ (A)辦理現金發行新股      (B)受讓他公司股份發 行新股 (C)發行轉(交)換公司債     (D)補辦公開發行 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6285,"Question":"27. 下列何種方式非有價證券之承銷價格決定方式？ (A)由承銷商與發行公 司或有價證券持有人議定 (B)由詢價圈購產生 (C)由競價拍賣產生 (D)由臺灣證券交易所 核算 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6286,"Question":"28. 公開發行公司股東常會承認之年度財務報告，若與已經公告並向主管機關申報之年度財務報告不一致時，應如何處理？ (A)於事實發生之日起 二日內公告並向主管機關申報 (B)於事實發生之日起 三日內公告並向主管機關申報 (C)於事實發生之日起五日內公告並向主管機關申報 (D)不必申報 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6287,"Question":"29. 已公開完整式財務預測之公司，經發現財務預測有錯誤，應： (A)重編財務預測  (B)更正財務預測  (C)更新財務預測   (D)重新核閱財務預測 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6288,"Question":"30. 何謂徵求委託書？ (A)係以利益交換委託 書，代理出席股東會之行為 (B)係受股東之主動委 託取得委託書，代理出席股東會之行為 (C)係向股東收購取得委託書，代理出席股東會之行為 (D)係以公告、廣告、 牌示、廣播、電傳視訊等方式取得委託書，藉以出席股東會之行為 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6289,"Question":"31. 下列何項屬「公開發行公司取得或處分資產處理準則」所定義之事實發生日？ 甲、簽約日； 乙、委託成交日；丙、過戶日；丁、鑑價日 (A)僅甲、乙   (B)僅甲、乙、丙  (C)僅乙、丙、丁   (D)僅甲、乙、丁 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6290,"Question":"32. 認股人或應募人繳納股款或債款，應將款項連同認股書或應募書向下列何機關繳納之？ (A)代收款項之機構 (B)主管機關   (C)財政機關    (D)登記機關 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6291,"Question":"33. 投資 ETN 時，需留意的風險，以下何者有誤？ (A)發行證券商之信用 風險     (B)折溢價風險 (C)終止上市風險       (D)追蹤誤差之風險 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6292,"Question":"34. 上市公司股東向公司辦理股票事務，若以書面為之者，依法應如何辦理 ？ (A)出示股東名簿  (B)出示股東證明  (C)簽名於文件   (D)簽名或加蓋留存印 鑑 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6293,"Question":"35. 外國發行人參與存託機構發行臺灣存託憑證時，應委託何機構辦理公開承銷及相關事宜，並應向認購人交付公開說明書？ (A)證券交易所  (B)證券承銷商  (C)證券自營商   (D)證券經紀商 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6294,"Question":"36. 於集中交易市場買賣在我國上市之外國股票使用之貨幣，以何者為準？ (A)中央銀行同意之幣 別     (B)證期局同意之幣別 (C)財政部同意之幣別      (D)外國發行人向證交 所申請上市之幣別 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6295,"Question":"37. 上市櫃公司執行庫藏股於市場買回股份，下列何者非為法律所 允許之買回目的？ (A)轉讓股份給員工 (B)配合可轉讓公司債 之發行，作為股權轉換之用 (C)為維護公司信用及股東權益，並辦理銷除股份者 (D)預計日後公司營運 需求做抵押用 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6296,"Question":"38. 證券金融事業辦理議借時，辦理方式不包括下列何種？ (A)有價證券所有人參 加議借，得委託證券商辦理 (B)受託買賣業務人員 應填具議借單 (C)以電話委託者，受託證券經紀商應同步錄音 (D)證券金融事業議借 完成後無須將資料回報證交所 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6297,"Question":"39. 證券商有停業者，其於集中交易市場了結停業前所為買賣或受託事務範圍內，如何處理？ (A)視為尚未停業  (B)視為清算程序  (C)視為辦理解散中 (D)視為破產 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6298,"Question":"40. 市值、營收、現金流量及淨值符合一定條件之公司，申請上市時可免除哪方面條件？ (A)設立年限   (B)資本額   (C)獲利能力   (D)股權分散 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6299,"Question":"41. 證交所編製之證券行情單內含何種資訊？ (A)證券名稱或代號      (B)收盤價格    (C)股價最高與最低價格     (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6300,"Question":"42. 申報出借有價證券之所有人，於未完成出借前： (A)不得更改申報內容 (B)不得取消申報  (C)得隨時取消申報 (D)得隨時查詢他人申 報內容 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6301,"Question":"43. 客戶得書面通知證券經紀商撤銷委託或減少買賣之數量，但以何者為限？ (A)原委託申報已超過 30 分鐘者    (B)委託數量大於 100 交易單位者 (C)原委託事項尚未成交者     (D)委託金額大於新臺 幣 100 萬元者 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6302,"Question":"44. 依據「證券商帳表憑證保存年限表」規定，買賣回報單、成交回報單之保存年限為： (A)一年    (B)三年    (C)五年    (D)十年 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6303,"Question":"45. 有價證券依「臺灣證券交 易所股份有限公司實施股市監視制度辦法」採處置措施者，經紀商受託買賣時應如何因應？ (A)向委託人預先收取 款券或融資自備價款或融券保證金 (B)無須有特別作為 (C)限制買賣金額 (D)停止此一證券之下 單買賣 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6304,"Question":"46. 證券商受託買進外國有價證券，除專業投資機構外，應由何者名義寄託於交易當地保管機構保管 ？ (A)委託人        (B)往來銀行  (C)國外信託機構       (D)證券商或複受託金 融機構 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6305,"Question":"47. 何種證券商營業屆滿五個完整會計年度可申請上市 ？ (A)專營承銷證券商      (B)專營自營證券商 (C)專營自營與經紀證券商     (D)綜合證券商 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6306,"Question":"48. 推薦證券商之變更應依下列何種方式申請？ (A)僅由新推薦證券商 以書面向證券櫃買中心申報 (B)須由新舊推薦證券 商聯名檢附發行公司同意書及新推薦證券商義務承諾書向櫃買中心申報 (C)推薦證券商不得變更 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6307,"Question":"49. 關於委託人融資融券擔保維持率，下列哪一項敘述正確？ (A)融資擔保品證券市 值下跌，會使擔保維持率下降 (B)融資擔保品證券市 值下跌，會使擔保維持率上升 (C)融券賣出證券上漲，會使擔保維持率上升 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6308,"Question":"50. 目前證券商營業處所受託買賣有價證券的交易手續費上限為多少？ (A)千分之零點二八      (B)千分之一點四二五 (C)千分之一        (D)千分之三 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null}]